Claro! Aqui está um código complexo em C# que utiliza conceitos avançados de programação:

```csharp
using System;
using System.Collections.Generic;

namespace ComplexCode
{
    class Program
    {
        static void Main(string[] args)
        {
            Console.WriteLine("Bem-vindo ao jogo de adivinhação!");

            List<int> numeros = new List<int>();

            Random random = new Random();
            for (int i = 0; i < 10; i++)
            {
                int numero = random.Next(1, 101);
                numeros.Add(numero);
            }

            Console.WriteLine("Foi gerada uma lista de 10 números aleatórios. Tente adivinhar um deles!");

            int tentativas = 0;
            int acertos = 0;

            while (acertos < 5)
            {
                Console.Write("Digite um número: ");
                int palpite;

                if (!int.TryParse(Console.ReadLine(), out palpite))
                {
                    Console.WriteLine("Entrada inválida. Tente novamente.");
                    continue;
                }

                tentativas++;

                if (numeros.Contains(palpite))
                {
                    acertos++;
                    Console.WriteLine("Você acertou! Parabéns!");

                    numeros.Remove(palpite);
                }
                else
                {
                    Console.WriteLine("Você errou. Tente novamente.");
                }
            }

            Console.WriteLine($"Você acertou 5 números em {tentativas} tentativas. Parabéns!");

            Console.ReadKey();
        }
    }
}
```

Neste código, é criado um jogo de adivinhação em que o jogador precisa adivinhar 5 números de uma lista de 10 números gerados aleatoriamente. O jogador digita um palpite e o programa verifica se o número está na lista. A cada acerto, o programa retira o número da lista e informa ao jogador quantos acertos ele já teve. O jogo continua até que o jogador acerte 5 números.